{"title": "Hỏi đáp: Mũi tiêm lao bị mưng mủ", "question": "Kính chào bác sĩ. Bé gái nhà em hiện được 1 tháng 22 ngày. Lúc sinh tại bệnh viện Từ Dũ bé được 3,4kg, hiện tại bé được 4,8kg, tháng đầu bé tăng 9 lạng, bú mẹ hoàn toàn, ăn ngủ bình thường.Hàng ngày khi bé hơi đói em vẫn thường xuyên xoa bụng theo hướng dẫn, khoảng 2,3 lần 1 ngày, và xi nhưng khoảng 3 ngày bé mới ị. Phân bé đặc sệt, mềm, màu vàng. Vậy cho em hỏi bé có bị táo bón không ạ?Gần đây vết tiêm lao của bé bị sưng và mưng mủ. Sáng nay em tắm cho bé thì mủ bị vỡ ra, em nặn hết mủ ra rồi lau nước muối sinh lý natri Clarid 0,9%, sau thấy có 1 lỗ hở chắc do nặn hết mủ ra. Xong rồi em mới lên mạng tìm hiểu về vết tiêm lao bị mưng mủ. Em thấy mọi người nói là cứ kệ vết tiêm khắc tự lành. Vậy việc em nặn mủ ra như vậy có sao không ạ? Em có phải bôi thuốc gì hay cho bé đi bác sĩ để kiểm tra không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị táo bón. Nếu vết tiêm ngừa lao bị viêm đỏ, sưng lan rộng thì bạn đưa bé đi khám bệnh. Nếu không thì lau bằng Natri clorid 0,9% và theo dõi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mui-tiem-lao-bi-mung-mu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dịch vụ xét nghiệm máu gót chân cho bé sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Em đăng kí sinh ở Bệnh viện Hùng Vương, nhưng theo tìm hiểu thông tin thì chỉ có bệnh viện Từ Dũ là có xét nghiệm máu gót chân. Vậy bé sinh được 1 tuần thì có thể xét nghiệm được không? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến Khoa Xét nghiệm di truyền Y học, lầu 3 khu N 191 Nguyễn Thị Minh Khai Q1 để được xét nghiệm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dich-vu-xet-nghiem-mau-got-chan-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cúm khi dị ứng trứng gà", "question": "Con tui được 5 tháng rưỡi. 6 tháng chích ngừa cúm. Nghe nói bị dị ứng trứng gà là không chích ngừa được thông tin có đúng không? Nếu đúng thì hỏi thăm làm sao biết được cháu có dị ứng với trứng không? Xin cám ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Thường cháu sẽ được uống 1 ít trứng rồi mới cho chích ngừa.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình\nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cum-khi-di-ung-trung-ga/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 10 tháng chưa mọc răng", "question": "Thưa bác sĩ. Con trai con vừa tròn 10 tháng tuổi, nặng 10kg cao 71cm, đã chích đầy đủ 1 mũi ngừa lao + Viêm gan B lúc mới sinh và 3 lần 6 in 1 trước 6 tháng tuổi.1. Hiện giờ con không biết bé cần chích ngừa thêm những bệnh gì và thời gian là khi nào ạ? Vì đây là con đầu lòng nên con còn bối rối về lịch chích ngừa cho bé.2. Bé đã 10 tháng tuổi nhưng vẫn chưa mọc răng (con vẫn tắm nắng cho bé mỗi ngày 15-30"), bé hay đổ mồ hôi lúc bú, thóp chưa khép lại hết, nhưng đã đứng chựng được khoảng 5-10 giây. Như vậy bé có bị thiếu canxi không ạ? Con có nên cho bé uống bổ sung canxi không? (Bé đã ăn dặm từ lúc 6 tháng và vẫn hay ăn tôm, cua …)", "answer": "Chào bạn,,Thóp trước của bé sẽ khép hoàn toàn lúc 17-18 tháng tuổi. Đổ mồ hôi khi bú là hiện tượng bình thường. Những dấu hiệu này không phải là dấu hiệu của thiếu canxi. Nếu bé bú mẹ hoặc bú sữa bột ít hơn 1000 mL sữa mỗi ngày thì nên bổ sung thêm 400 UI vitamin D. Nếu bé uống trên 500 mL sữa mỗi ngày thì không cần uống thêm canxi. Bạn xem lịch chích ngừa của trẻ em trên trang web của Bệnh viện Từ Dũ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-10-thang-chua-moc-rang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé 10 tháng", "question": "Chào bác sĩ! Em xin hỏi hai vấn đề: 1. Bé em bé trai 10 tháng nặng 9.3 kg, cao 74 cm ăn ngày 03 cữ cháo mỗi cứ khoảng 180ml, và hai cữ sữa công thức mối lần 200ml, một hũ váng sữa và 1-2 hũ sữa chua, xin hỏi như thế có đủ dinh dưỡng cho bé chưa? Bé ăn rất hay ngậm, cÓ nên cho bé uống thêm thực phẩm chức năng để bé có cảm giác thèm ăn không? 2. Bé em không chịu học bye bye hoặc vỗ tay khi người lớn bày, chưa biết chững, chưa biết bò mà chỉ trườn như vậy có chậm quá không ạ? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào em,,Bé nhà em hiện tại có cân nặng và chiều cao đạt tiêu chuẩn rồi, em tiếp tục duy trì bữa ăn dặm và sữa như thế. Có thể tăng thêm một chút khi bé có nhu cầu. Khi bé mọc răng sẽ chán ăn, nên ăn chậm, nên khám sức khỏe định kỳ bác sĩ nhi khoa sẽ cho thêm bổ sung sắt, kẽm, canxi, tùy theo tình trạng của bé là tốt nhất. Còn thực phẩm chức năng thì hiện tại giá thành rất đắt, tác dụng không rõ ràng, nguồn gốc xuất xứ không rõ. Em nên cho trẻ ăn đủ bữa, duy trì sữa mẹ, phơi nắng cho trẻ mỗi ngày, vừa tốt cho trẻ vừa đỡ tốn kém.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-10-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa tiêu chảy", "question": "Con em gần được 4 tháng vậy có chích ngừa tiêu chảy được chưa bác sĩ? Chích 1mũi như vậy khoảng bao nhiêu tiền vậy? Em sinh ở Từ Dũ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn xem lịch chích ngừa trên trang web của Bệnh viện Từ Dũ và gọi Tổng đài 19007234 để biết thêm các chi tiết khác có liên quan.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-tieu-chay-24015/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít và hay khóc khi đang bú", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 1 tháng 4 ngày. Lúc đầu em cho bé bú sữa similac được 1 tháng thì đổi sữa dielac. Bé bú được 1 ngày không bị gì hết đến ngày thứ 2 bé khóc không chịu bú và nôn sữa ra ngoài hết. Em đổi sữa similac lại bé bú bình thường không bị sao hết đến ngày hôm sau bé bú ít lại, hay khóc vá bị nôn hết sữa ra. Giờ em rất rối không biết phải làm sao và khoảng bao nhiêu lâu bé mới bú bình thường được? Em cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để xem bé có bị viêm hô hấp hay rối loạn tiêu hóa không.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-va-hay-khoc-khi-dang-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho trẻ lật", "question": "Chào bác sĩ. Con em được tròn 3 tháng cũng vừa biết lật, em hay cho bé lật lúc đói để khỏi ọc sữa, và cũng giúp cơ cổ của bé cứng cáp hơn. Nhưng Bố Mẹ chồng em lại bảo không nên cho lật vì cổ yếu, sẽ không tốt. Như vậy có đúng không?Bé được 3 tháng em bế vác bé, ngày khoảng 2-3 lần, mỗi lần khoảng 5-10 phút, để đầu bé lên vai vì bé rất thích được nhìn xung quanh. Bố chồng em lại bảo không được bế như vậy vì xương sống yếu, sẽ gây gù lưng sau này. Vậy có đúng không?Bé được 3 tháng em tháo bao tay cho bé, như vậy có trễ quá không, vì em nghe nói phải tháo sớm cho trẻ phát triển cảm giác ở tay. Nhưng bố mẹ chồng em không cho tháo vì sợ bé cào mặt. Và bé cũng đã chạm vào mắt gây đỏ mắt, như vậy có sao không? Mong bác sĩ sớm giải đáp giúp em. Em xin cám ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Khi bé đã tự lật được thì nên cho lật để tập cho cổ và lưng cứng cáp. Vác bế lên vai cũng phù hợp với độ tuổi này nhưng bạn nhớ dùng tay đỡ vùng gáy của bé và cho bé dựa vào người để lưng và cổ không phải chịu lực. Bạn nên bỏ bao tay của bé khi trời không lạnh nhưng nhớ cắt móng tay cho bé để bé không cào mặt.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-tre-lat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đổ mồ hôi nhiều và són phân", "question": "Kính gửi Bác sĩ! Con em được 2 tháng 3 tuần tuổi, bú mẹ hoàn toàn lên cân đều và phơi nắng mỗi ngày. Gần đây bé bị đổ mồ hôi nhiều đặc biệt khi bú ra rất nhiều, ban ngày bé ngủ hay giật mình. Bé đi phân có lúc nhiều nước, lúc nhày, và sủi bọt, và thường bị són khi ho hay vặn mình. Vậy xin hỏi Bác sĩ có phải bé bị thiếu vitamin D hay mắc bệnh gì không ạ? Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn cần được uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bé bú sữa mẹ sẽ có phân loãng, có bọt. Bé són phân là một dấu hiệu của thiếu canxi. Mẹ nên uống mỗi ngày ít nhất 3 ly sữa “bà bầu”, ăn các thực phẩm giàu canxi (tôm, cua, bông cải xanh…).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-do-mo-hoi-nhieu-va-son-phan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay quấy khóc", "question": "Chào bác sĩ! Con trai em được 4 tháng 12 ngày. Lúc mới sinh được 2,9kg. 3-4 ngày đầu bé ngoan, ít khóc. Sau đó bé hay khóc đêm, thức tới sáng mới ngủ. Tới nay thì bé đã chịu ngủ đêm nhưng ban ngày tới khi ngủ tối bé hay quấy khóc, mỗi lần quấy là khóc thét, đỏ mặt, có lúc mất tiếng, mặt tím tái, em phải bế đi mới nín, cứ bú mới ngủ, lúc ngủ bé ra nhiều mồ hôi. Xin cho em hỏi bé có phải bị thiếu canxi không ạ? Có cách nào giúp bé cải thiện không ạ? Và em muốn hỏi em muốn khám tổng quát cho bé thì tới Từ Dũ khám được không? Với tháng tuổi của bé có thể khám được chưa ạ? Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé ra nhiều mồ hôi khi ngủ có thể do thiếu canxi nhưng cũng có thể do nóng nực. Nhiệt độ phòng ngủ nên khoảng 25-26 độ thì bé mới dễ ngủ. Bạn có thể cho bé khám tổng quát tại BV Từ Dũ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-quay-khoc/"}
